[上山下鄉 返鄉創業又贏]中國打擊美農出絕招： 補貼政策+增地種植大豆

中美貿易戰升級，中國已部署打擊美國的豆農。據央視網報道，中國去年大幅減少進口美國大豆，令美國大豆產區的農民受到重創。中國東北地區現正「春播」（春天播種），今年大豆種植面積大幅增加，料中國對美國的大豆採購量還會繼續下滑。

報道指，中國政府為了鼓勵大豆種植，今年推出補貼政策。每畝大豆補貼340元人民幣（約387港元），比種植粟米的補貼每畝高出295元（約336港元）。政策引導提高了農民種豆的積極性。

有中國「大豆之鄉」之稱的黑龍江省海倫市，種植大戶都不約而同擴種大豆。海倫市副市長王寶峰表示，今年大豆種植面積達到260萬畝，比去年提高了60萬畝。面積增加的主要原因有兩個：一是政府推出了大豆振興計劃，農民看到了政策紅利；二是市場價格不錯，農民覺得效益好。

今年初，中國農業農村部發佈《大豆振興計劃實施方案》，將擴大中國東北、黃淮海和西南地區的大豆種植面積。2019年大豆面積增加1,000萬畝。根據中國農業農村部的最新數據顯示，截至5月10日，全國已播種各類農作物8.4億畝，完成意向面積6成以上。其中，大豆已播種37.4%，黑龍江和內蒙古種植面積增幅顯著。
央視網/ 多維新聞網

返鄉創業又嬴

正，好快有豆香味嘅秋行軍蟲食

下年d多到唔撚值錢，支那歷史上出現過幾多次

又黎大躍進

含豐富蛋白質

D地起哂樓同工廠好難變返農地種野架喎

蛋白質翻倍，賺翻了！

種到，但有毒

農村發大財!!!!

含重金屬者

【貿易戰爆發】中國打擊美農出絕招： 補貼政策+增地種植大豆

諗起大躍進d口號

大躍進2.0
當老共一意孤行 表示真係堅決要鎖國打仗 個市凍過水

中國人食開元素週期表所有元素，唔怕啦，又贏。

2、自己種大豆「不划算」

為什麼不自己種大豆，非要進口美國大豆，主要是大豆是一種「土地密集型」經濟作物，單位，我國人多地少，種植大豆沒有天然優勢，而且大豆的單位面積產量只有水稻、小麥、玉米的1/3~1/4，種植起來不划算。

用數據簡單說明：2016年，我國大豆播種面積達到710萬公頃，相當於1.07億畝，總產量達到1310萬噸。同年，進口大豆8391萬噸，如果把進口大豆都換成國產大豆，那麼需要把大豆的播種面積提高到7.9億畝

3、種單產高的糧食作物更合適

如果把全國1/3的耕地播種面積拿來種大豆，大豆是可以做到自給自足，但是糧食、蔬菜、水果就需要進口了。另外，我國2016年水稻和小麥的總播種面積是8.1億畝，與生產9700萬噸大豆所需要的7.9億畝耕地相當，但是小麥和水稻產量的總產量是3.4億噸，是同面積大豆產量的3.5倍。

人有多大膽

豆有多大產

唔種米？

大陸爆發秋行軍蟲災，種幾多都無用